{
    "question": "Berikan contoh pasal-pasal undang-undang dasar negara Republik Indonesia tahun 1945 berkaitan dengan konsep negara kesatuan!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Negara kesatuan tersebut tertuang dalam UUD 1945 Pasal 1 Ayat 1 yang berbunyi, \u201cNegara Indonesia ialah negara kesatuan, yang berbentuk republik\u201d.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tokoh-perjuangan-yang-memiliki-keahlian-dalam-strategi-perang-ger-299",
            "question": "Tokoh perjuangan yang memiliki keahlian dalam strategi Perang Geriliyah adalah... *    a. Ir. Soekarno\r\nb. Sutomo\r\nc. A.H. Nasution\r\nd. Gatot S oebroto\r\ne. Mohammad Hatta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>jenderal Sudirman</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Gerilya merupakan salah satu strategi perang dalam perjuangan para pejuang dalam rangka merebut dan mempertahankan kemerdekaan bangsa Indonesia. Perang gerilnya dipimpin oleh Panglima Besar Jenderal Soedirman. Perang gerilya terjadi di Yogyakarta saat Agresi Militer Belanda II pada 1948</p><p></p><p><strong>jadikan</strong><strong> yang</strong><strong> tercerdas</strong><strong> yah</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. A.H.NASUTION</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perasaan-mu-ketika-temanmu-menghinamu-saat-kamu-itu-mem-303",
            "question": "Bagaimana perasaan mu ketika temanmu menghinamu saat kamu itu memiliki pakaian compang camping\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita harus tetap saabar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan kebawa emosi selalu sabar dan jangan marah nanti alloh balas dengan sendirinya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yah jelas marah dong seharus nya dia bisa menghargai apa yang kita dapat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bepergian-menggunakan-kendaraan-umum-merupakan-langkah-me-182",
            "question": "Mengapa bepergian menggunakan kendaraan umum merupakan langkah menghemat energi? kemukakan alasanmu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan kendaraan umum termasuk menghemat energi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena bahan bakar yang digunakan kendaraan dijalan menjadi lebih sedikit. bahan bakar yang digunakan lebih sedikit dibandingkan bila setiap orang harus mengendarai mobil sendiri sendiri. </p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-macam-macam-ancaman-ekonomi-890",
            "question": "Jelaskan macam-macam ancaman ekonomi!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh macam macam ancaman ekonomi sebagai berikut</p><p></p><p>\u2022daya saing rendah</p><p>\u2022kemiskinan dan pengangguran</p><p>\u2022permasalahan sektor keuangan</p><p>\u2022impor barang secara berlebihan</p><p>\u2022harga komoditi ekspor yang jatuh</p><p>\u2022pengurangan subsidi kepada masyarakat</p><p>\u2022perekonomian digerakan oleh pihak asing</p><p>\u2022embargo dari negara lain terhadap produk dalam negeri</p><p></p><p>jangan lupa di follow ya:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Proses pengurangan bantuan kepada rakyat berupa subsidi</p><p></p><p>_Perekonomian dari suatu negara dikuasai oleh pihak asing</p><p></p><p>_Impor barang secara berlebihan yang membuat stok barang menjadi lebih</p><p></p><p>_Harga komoditi ekspor pasar dunia yang jatuh</p><p></p><p>_Kebijakan embargo yang terjadi pada negara-negara tujuan ekspor</p><p></p><p>_Meningkatnya angka kemiskinan serta pengangguran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#smoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-yang-harus-dihindari-agar-persatuan-dan-kesatuan-semakin-ku-537",
            "question": "Sikap yang harus dihindari agar \r\n\r\npersatuan dan kesatuan semakin kuat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sombong, suka mengejek, dan pembohong </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-menjaga-semangat-dan-komitmen-kebangsaan-perlu-dikembangkan-967",
            "question": "Untuk menjaga semangat dan komitmen kebangsaan perlu dikembangkan sikap patriotisme dalam kehidupan berbangsa dan bernegara. Tuliskan 2 hal yang dapat dilakukan untuk mewujudkan sikap patriotisme!    Tolong di jawab dengan benar, dan jangan ngasal.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>patriotisme dalam bangsa dan negara : Mengikuti upacara bendera pada hari besar kenegaraan. Mengikuti kegiatan bakti sosial. Mengikuti kegiatan seperti pramuka, PMR, dan lain-lain.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kurtur-dan-ideologi-apakah-yang-di-bawa-oleh-jepang-ke-indonesia-325",
            "question": "Kurtur dan ideologi apakah yang di bawa oleh Jepang ke Indonesia\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kultur dan Ideologi yang dibawa oleh Jepang ke Indonesia disebut Ideologi Hakko Ichiu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ideologi Hakko Ichiu (Delapan Penjuru Dunia Di Bawah Satu Atap) merupakan ideologi yang sangat diyakini oleh bangsa Jepang. Menurut ideologi ini, Jepang ditakdirkan untuk menguasai dunia. Ideologi Hakko Ichiu ditanamkan melalui pendidikan di sekolah-sekolah dan pertama kali dimulai melalui proses sosialisasi di kalangan guru. Para guru inilah yang ditugasi untuk menanamkan dan menyebarkan ideologi ini. Proses pelatihan untuk pemahaman Hakko Ichiu ini dilakukan di setiap kabupaten dan berlangsung sekitar 3 bulan secara bergiliran hingga merata.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-jong-ambon-merupakan-organisasi-orang-orang-ambon-yang-dibent-928",
            "question": "A.    Jong Ambon merupakan organisasi orang-\r\norang Ambon yang dibentuk pada tahun ....\r\na.1905\r\nb. 1906\r\nc.1907\r\nd. 1908\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1917</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Seharusnya 1917 Harus Ada Kah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uud-1945-pasal-29-ayat-2-adalah-landasan-hukum-kerjasama-dalam-bi-316",
            "question": "UUD 1945 pasal 29 ayat 2 adalah landasan hukum kerjasama dalam bidang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kerja sama\u00a0antarumat beragama</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p><p></p><h2>PENJELASAN:</h2><p></p><p>Kerjasama\u00a0umat bragama yaitu hubungan sesama umat\u00a0beragama\u00a0yang dilandasi dengan toleransi, saling pengertian, saling menghormati, saling menghargai dalam kesetaraan pengamalan ajaran agamanya dan\u00a0kerja sama\u00a0dalam kehidupan masyarakat dan bernegara.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memilih memeluk dan menjalankan agama dan kepercayaan masing masing yang di percayai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow folback</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-nilai-dimensi-dan-perinsip-otonomi-daerah-di-indone-843",
            "question": "Bagaimanakah nilai, dimensi dan perinsip otonomi daerah di Indonesia? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Nilai Unitaris, yang diwujudkan dalam pandangan bahwa Indonesia tidak mempunyai kesatuan pemerintahan lain di dalamnya yang bersifat negara (Eenheidstaat), yang berarti kedaulatan yang melekat pada rakyat, bangsa, dan negara Republik Indonesia tidak akan terbagi di antara kesatuan-kesatuan pemerintahan.</p><p></p><p></p><p>b. Nilai Dasar Desentralisasi Teritorial, yang bersumber dari isi dan jiwa Pasal 18 Undang-Undang Dasar Negara Republik Indonesia Tahun 1945. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Maaf klo slh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}